\begin{scriptsize}
\begin{longtable}{p{15cm}}
\toprule
\rowcolor[gray]{0.9}
{\textbf{\textsc{TERMODINAMICA 1}$\quad$(168009)}}
\\
\midrule
\\
\textbf{Ementa} 
\\

\\
A Estrutura lógica da termodinâmica clássica. Conceitos Básicos. A primeira lei da termodinâmica. A segunda Lei da termodinâmica. Processos reversíveis e potenciais termodinâmicos. Sistemas especiais. Aplicações a máquinas térmicas. 
\\

\\
\\
\textbf{Programa}
\\

\\
1- Introdução 
\\
2- Primeira Lei da Termodinâmica 
\\
3- Propriedades Termodinâmicas 
\\
4- Segunda Lei da Termodinâmica 
\\
5- Análise de Energia 
\\
6- Sistemas de Potência a Vapor 
\\
7- Sistemas de Potência a Gás 
\\
8- Sistemas de Refrigeração e Bombas de Calor 
\\
9- Relações Termodinâmicas 
\\
10- Misturas de Gases Ideais e Psicrometria
\\
\\
\textbf{Bibliografia}
\\

\\
G. Van Wylen, R. Sonntag
\\
Fundamentos da Termodinâmica Clássica
\\
Edgar Blücher
\\
1995
\\
Moran, M.J. \& Shapiro, H.N. 
\\
Princípios de Termodinâmica para Engenharia
\\
LTC
\\
4ª edição 
\\
2002
\\
Howell, J. , Buckius, R. 
\\
Fundamentals of Engineering Thermodynamics 
\\
McGraw-Hill 
\\
1987
\\

\\
\midrule
\textbf{Pre-Requisito:}
IFD-118028 FISICA 2 OU
\\
###-111007 DISCIPLINA NÃO CADASTRADA OU
\\
ENM-168203 FENOMENOS DE TRANSPORTE 
\\
\bottomrule
\end{longtable}
\end{scriptsize}